<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ivo Camargo - Desenvolvedor Web e Desenvolvedor de Jogos</title>
    <link>https://ivopc.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ivo Camargo - Desenvolvedor Web e Desenvolvedor de Jogos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <atom:link href="https://ivopc.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/about/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/about/about/</guid>
      <description>Olá! Meu nome é Ivo e nasci em São Paulo. Comecei a amar computadores e video games na minha infância e sempre me interessei em saber como isso tudo funciona. Quando eu tinha 12 anos, tive meus primeiros contatos com linguagens de programação e quando completei 13 anos descobri e criei uma ferramenta poderosa em um famoso jogo online que influenciou centenas de milhares de jogadores no jogo. Aos 18 anos comecei a encarar isso tudo como uma profissão e comecei a trabalhar com desenvolvimento web e de jogos.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/contact/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/contact/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/portfolio/1-valle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/portfolio/1-valle/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/portfolio/2-ortiz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/portfolio/2-ortiz/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/portfolio/3-oni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/portfolio/3-oni/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/portfolio/4-solstead/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/portfolio/4-solstead/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/portfolio/5-damas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/portfolio/5-damas/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ivopc.github.io/portfolio/6-rifinha/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/portfolio/6-rifinha/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos e Desenvolvedor Web Full Stack</title>
      <link>https://ivopc.github.io/projects/2-valle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/projects/2-valle/</guid>
      <description>Monster Valle é um jogo de MMORPG completo com lutas baseadas em turno e monstros colecionáveis. O jogo rendeu muita propriedade ao meu nome como profissional e graças a ele arranjei trabalhos no exterior. Mecânicas notáveis: batalha, farming, PvP, mercado de jogadores, missões, interações multiplayer em tempo real, aprendizado de ataques de monstros e aumento de nível, party, itens, enredo, sistemas de RPG no geral, etc. A versão antiga, que atualmente está disponível para testar o jogo, sem fins comerciais e com alguns bugs, tornou-se open-source e seu código está disponível aqui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos e Desenvolvedor Web Full Stack (Tempo Integral)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/5-blazebet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/5-blazebet/</guid>
      <description> DESTAQUE: A &#34;empresa&#34; não remunerou os empregados e sofremos calote, então decidi deixar a minha parte do projeto open-source. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos Jr e Desenvolvedor Front-End (Tempo Integral)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/2-igs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/2-igs/</guid>
      <description>Desenvolvimento de jogos web de cassino e videobingo, produzidos para a Ortiz Gaming.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos NFT e Desenvolvedor Web Full Stack (Freelance)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/3-oni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/3-oni/</guid>
      <description>Oni Mansion é um jogo de NFT multiplayer online casual onde o jogador pode decorar sua casa com decorações assustadoras e assombrar a casa se outros jogadores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos NFT e Desenvolvedor Web Full Stack (Tempo Integral)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/4-solport/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/4-solport/</guid>
      <description>Solstead Surreal World é um jogo de NFT Web-based social multiplayer online com gameplay semelhante a Club Penguin onde o jogador tem um personagem NFT e pode comprar um terreno de NFT dentro de um metaverso.&#xA;Nota: O Solstead Surreal World que desenvolvi foi arquivado e sua base foi reutilizada para fazer os jogos Solstead Arcade. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor Web e Desenvolvedor de Jogos (Tempo Integral e Freelance)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/1-fulltime/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/1-fulltime/</guid>
      <description>Freelance utilizando as mais variadas tecnologias web. Manutenção em sistemas web e sistemas de servidores privados de jogos multiplayer online. Desenvolvimento de sistemas web e jogos no geral. Websites institucionais, páginas de entrada, blogs, aplicativos web, aplicativos híbridos em html5. Manutenção de sistemas, construção de sites, pentest para encontrar vulnerabilidades no sistema e mecânicas de jogos online multiplayer e sites, construção e manutenção de sistemas e mecânicas de jogos online.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor Web Full Stack</title>
      <link>https://ivopc.github.io/projects/3-rifinha/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/projects/3-rifinha/</guid>
      <description>Open Rifinha é um sistema web de rifas que envolve meus conhecimentos diretamente relacionados a desenvolvimento web utilizando o sistema de pagamento do Mercado Pago via PIX. No website disponível ao público tem: página inicial onde mostra os prêmios disponíveis e os ganhadores dos sorteios passados de maneira resumida. Menu de navegação incluindo: todos os sorteios atuais e já feitos; todos os ganhadores; consultar as compras do cliente. Rodapé com as demais informações, redes sociais e contato direto com o administrador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvimento de Jogos e Arte de Jogos 3D</title>
      <link>https://ivopc.github.io/education/1-saga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/education/1-saga/</guid>
      <description>Unreal Engine, Photoshop e Maya. Conceitos de game design e arte de jogos 3D no geral.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Membro ativo da comunidade open-source</title>
      <link>https://ivopc.github.io/projects/1-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/projects/1-community/</guid>
      <description>Contribuo ativamente nas comunidades de desenvolvimento, já achei problemas em projetos amplamente utilizados a nível profissional (exemplos: SocketCluster e Phaser 3), tenho ferramentas open-source disponíveis em meus repositórios e já acumulei mais de 100 estrelas no meu GitHub.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
