<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resumes on Ivo Camargo - Desenvolvedor Web e Desenvolvedor de Jogos</title>
    <link>https://ivopc.github.io/resume/</link>
    <description>Recent content in Resumes on Ivo Camargo - Desenvolvedor Web e Desenvolvedor de Jogos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <atom:link href="https://ivopc.github.io/resume/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos e Desenvolvedor Web Full Stack (Tempo Integral)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/5-blazebet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/5-blazebet/</guid>
      <description> DESTAQUE: A &#34;empresa&#34; não remunerou os empregados e sofremos calote, então decidi deixar a minha parte do projeto open-source. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos Jr e Desenvolvedor Front-End (Tempo Integral)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/2-igs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/2-igs/</guid>
      <description>Desenvolvimento de jogos web de cassino e videobingo, produzidos para a Ortiz Gaming.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos NFT e Desenvolvedor Web Full Stack (Freelance)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/3-oni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/3-oni/</guid>
      <description>Oni Mansion é um jogo de NFT multiplayer online casual onde o jogador pode decorar sua casa com decorações assustadoras e assombrar a casa se outros jogadores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor de Jogos NFT e Desenvolvedor Web Full Stack (Tempo Integral)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/4-solport/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/4-solport/</guid>
      <description>Solstead Surreal World é um jogo de NFT Web-based social multiplayer online com gameplay semelhante a Club Penguin onde o jogador tem um personagem NFT e pode comprar um terreno de NFT dentro de um metaverso.&#xA;Nota: O Solstead Surreal World que desenvolvi foi arquivado e sua base foi reutilizada para fazer os jogos Solstead Arcade. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvedor Web e Desenvolvedor de Jogos (Tempo Integral e Freelance)</title>
      <link>https://ivopc.github.io/resume/1-fulltime/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ivopc.github.io/resume/1-fulltime/</guid>
      <description>Freelance utilizando as mais variadas tecnologias web. Manutenção em sistemas web e sistemas de servidores privados de jogos multiplayer online. Desenvolvimento de sistemas web e jogos no geral.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
